[{"id":0,"article":"Die menschliche Nase kann etwa 1 Billion verschiedene Gerüche unterscheiden. Dies ist möglich dank der Riechzellen auf der Oberfläche des Nasenmasts, die je nach Art des Geruchs reagieren. Es gibt auch Menschen, die ein sogenanntes Suprageschmack empfinden, das bedeutet, dass sie eine Vielzahl von Aromen gleichzeitig wahrnehmen können. Dies ist sehr selten und betrifft etwa 1% der Weltbevölkerung.","questions":[{"question":"Wie viele verschiedene Gerüche kann die menschliche Nase unterscheiden?","answers":["100","1 Billion","10 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was reagieren die Riechzellen auf der Oberfläche des Nasenmasts je nach Art des Geruchs?","answers":["sich aufzuladen","je nach Art des Geruchs reagieren","sich zu verstecken"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Prozent der Weltbevölkerung empfinden ein sogenanntes Suprageschmack?","answers":["5%","10%","1%"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":1,"article":"Die menschliche Nase kann bis zu 1 Billion Gerüche unterscheiden. Einige Forscher glauben, dass die Nase ein separates Organ ist und nicht Teil des Gehirns ist. Es gibt auch einige Menschen, die eine besondere Fähigkeit haben, Gerüche wahrzunehmen, die anderen unbemerkt bleiben. Diese Menschen heißen \"Supertaster\".","questions":[{"question":"Wie viele Gerüche kann die menschliche Nase unterscheiden?","answers":["1 Million","100 Millionen","1 Billion"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches Organ ist nach Ansicht einiger Forscher nicht Teil des Gehirns?","answers":["Gehirn","Nase","Knochen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie werden Menschen bezeichnet, die eine besondere Fähigkeit haben, Gerüche wahrzunehmen?","answers":["Supertaster","Geruchsschwache","Nasenschwache"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":2,"article":"Die menschliche Haut ist die größte Organe unseres Körpers und hat etwa 1,5 Quadratmeter Fläche. Sie ist zuständig für den Schutz vor Infektionen und Verletzungen. Ein weiterer wichtiger Aspekt ist die Regulation des Körpertemperatur, da sich die Haut in der Lage befindet, Hitze zu absorbieren oder abzuführen.","questions":[{"question":"Was ist die Funktion der menschlichen Haut?","answers":["Sie produziert Vitamin D","Sie schützt vor Infektionen und Verletzungen","Sie reguliert den Wasserhaushalt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie groß ist die Fläche der menschlichen Haut?","answers":["0,5 Quadratmeter","1,5 Quadratmeter","2 Quadratmeter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worum kümmert sich die menschliche Haut?","answers":["Nur um den Schutz vor Infektionen","Nur um die Regulierung der Körpertemperatur","Um den Schutz vor Infektionen und die Regulierung der Körpertemperatur"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":3,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) gibt an, dass circa 15 Prozent der Weltbevölkerung unter chronischen Schmerzen leidet. Diese Zahlen sind alarmierend hoch und betreffen Menschen aller Altersgruppen. Besonders betroffen sind Frauen zwischen 45 und 65 Jahren. Chronische Schmerzen können sehr beeinträchtigende Auswirkungen auf das Leben eines Menschen haben, insbesondere wenn sie nicht ordnungsgemäß behandelt werden.","questions":[{"question":"Wann sind Frauen zwischen 45 und 65 Jahren besonders betroffen?","answers":["Jungen bis zum Alter von 18 Jahren","Männer zwischen 25 und 40 Jahren","Frauen zwischen 45 und 65 Jahren"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was können chronische Schmerzen auf das Leben eines Menschen haben?","answers":["Nur positive Auswirkungen","Keine Auswirkungen","Beeinträchtigende Auswirkungen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Prozent der Weltbevölkerung leidet laut WHO unter chronischen Schmerzen?","answers":["5 Prozent","10 Prozent","15 Prozent"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":4,"article":"Die Lunge ist ein wichtiges Organ für die Atmung und den Stoffwechsel des Körpers. Sie hat eine Fläche von etwa 70 Quadratmetern und ist mit einem Netzwerk von Blutgefäßen und Luftwegen verbunden. Jährlich sterben weltweit etwa 2,5 Millionen Menschen an Lungenkrebs. Durch den Tabakrauch wird die Lunge schädigt, was zu verschiedenen Gesundheitsproblemen führen kann. Deshalb ist es wichtig, die Lunge zu schützen und gesund zu leben.","questions":[{"question":"Wie groß ist die Fläche der Lunge?","answers":["20 Quadratmeter","70 Quadratmeter","100 Quadratmeter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"An welchem Krankheit sterben jährlich etwa 2,5 Millionen Menschen weltweit?","answers":["Lungenentzündung","Lungenkrebs","Tuberkulose"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was schädigt die Lunge und führt zu verschiedenen Gesundheitsproblemen?","answers":["Tabakrauch","Luftverschmutzung","UV-Strahlung"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":5,"article":"Die menschliche Haut ist die größte Organe des Körpers und nimmt etwa ein Drittel seiner Gesamtfläche ein. Sie schützt vor Schaden und Regeneriert sich innerhalb von sieben Tagen. Das menschliche Ohr kann Töne bis zu 20.000 Hz wahrnehmen, was den Menschen dazu befähigt, die Feinheiten von Musik zu hören.","questions":[{"question":"Wie groß ist die menschliche Haut im Vergleich zur Gesamtfläche des Körpers?","answers":["Ein Zehntel","Ein Drittel","Die Hälfte"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie oft regeneriert sich die menschliche Haut innerhalb einer Woche?","answers":["Innerhalb von drei Tagen","Innerhalb von sieben Tagen","Innerhalb von zehn Tagen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Frequenz kann das menschliche Ohr wahrnehmen?","answers":["10.000 Hz","20.000 Hz","40.000 Hz"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":6,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat festgestellt, dass die korrekte Atmung eines Menschen bis zu 70 Prozent seiner Gesundheit beeinflussen kann. Eine gesunde Lunge ist entscheidend für unsere Allgemeinbelebung und kann Stress reduzieren. Deshalb ist es wichtig, regelmäßig auszuholen und sich nicht allzu sehr auf die Straße zu konzentrieren.","questions":[{"question":"Wie kann die Atmung eines Menschen nach Angaben der Weltgesundheitsorganisation beeinflussen?","answers":["bis zu 20 Prozent seiner Gesundheit","bis zu 70 Prozent seiner Gesundheit","bis zu 100 Prozent seiner Gesundheit"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist ein wichtiger Zweck regelmäßigen Ausholens?","answers":["Stress zu erhöhen","Stress zu reduzieren","Keine Aussage über Stress"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist es wichtig, nicht allzu sehr auf die Straße zu konzentrieren?","answers":["Weil man sonst keine Zeit mehr für Ausholen hat","Weil dies Stress reduziert","Weil man sonst den Verkehr nicht beachten kann"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":7,"article":"Das menschliche Herz kann jeden Tag bis zu 100.000 Mal schlagen. Es ist eines der wichtigsten Organe im Körper, da es die Sauerstoffzufuhr und den Abtransport von Kohlendioxid reguliert. Ein gesundes Herz ist entscheidend für eine hohe Lebenserwartung.","questions":[{"question":"Wie oft kann das menschliche Herz pro Tag schlagen?","answers":["100","10.000","1.000.000"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was reguliert das menschliche Herz im Körper?","answers":["Blutdruck","Sauerstoffzufuhr und Kohlendioxid-Abtransport","Körpertemperatur"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist entscheidend für eine hohe Lebenserwartung?","answers":["Ein gesundes Herz","Eine gute Ernährung","Regelmäßiger Sport"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":8,"article":"Das menschliche Gehirn ist ein wahres Wunderwerk. Es enthält etwa 100 Milliarden Nervenzellen, die Informationen verarbeiten und speichern können. Jährlich sterben bis zu 7.000 Menschen an Hirntumoren, die sich aus unkontrolliert wachsenden Zellen entwickeln. Die Forschung auf diesem Gebiet ist von großer Bedeutung, um neue Behandlungsmethoden zu finden und die Überlebensraten zu verbessern.","questions":[{"question":"Wie viele Milliarden Nervenzellen enthält das menschliche Gehirn?","answers":["50 Milliarden","100 Milliarden","200 Milliarden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Menschen sterben jährlich an Hirntumoren?","answers":["5.000","7.000","10.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin liegt die Bedeutung der Forschung auf dem Gebiet von Hirntumoren?","answers":["Um neue Behandlungsmethoden zu finden","Um mehr über das Gehirn zu erfahren","Um die Überlebensraten zu verbessern"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":9,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat festgestellt, dass etwa die Hälfte aller Krankheiten von falschen Ernährungsgewohnheiten und zu wenig Bewegung verursacht wird. Deshalb empfiehlt sie eine ausgewogene Ernährung mit viel Obst und Gemüse, sowie regelmäßige körperliche Aktivität.","questions":[{"question":"Wofür empfiehlt die Weltgesundheitsorganisation eine ausgewogene Ernährung?","answers":["Falsche Medikamente","Falsche Ernährungsgewohnheiten und zu wenig Bewegung","Zu viel Alkohol"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist ein Empfehlungen der Weltgesundheitsorganisation für eine gesunde Lebensweise?","answers":["Mehr zu sitzen","Regelmäßige körperliche Aktivität","Mehr zu trinken"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Womit beginnt die Weltgesundheitsorganisation eine gesunde Lebensweise?","answers":["Mit viel Alkohol","Mit einer ausgewogenen Ernährung","Mit zu wenig Schlaf"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":10,"article":"Die menschliche Haut ist ein bemerkenswertes Organ. Sie umgibt unseren Körper und schützt ihn vor Schädlingen und Verletzungen. Tatsächlich kann sie bis zu 22% des Sauerstoffs aufnehmen, den wir benötigen, um gesund zu bleiben. Die Hautproduktion ist auch ein wichtiger Hinweis für die Gesundheit unseres Körpers. Wenn sie trocken oder gereizt ist, kann das auf eine Magen-Darm-Erkrankung hindeuten.","questions":[{"question":"Was umgibt unseren Körper?","answers":["Die Lunge","Die Haut","Das Herz"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür schützt die Haut unser Körper?","answers":["Vor Schädlingen und Verletzungen","Vor Krankheiten","Vor Hunger"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Prozent des Sauerstoffs kann die Haut aufnehmen?","answers":["10%","20%","22%"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":11,"article":"Die Ernährung hat einen großen Einfluss auf das Wohlbefinden und die Gesundheit des Menschen. Es gibt einige Fische wie Lachs und Sardinen, die sehr viel Omega-3-Fettsäure enthalten und somit zu einer besseren Hirnfunktion beitragen. Außerdem helfen sie bei der Vorbeugung von Herz-Kreislauf-Erkrankungen.","questions":[{"question":"Was hat die Ernährung einen großen Einfluss auf?","answers":["Gesundheit des Menschen","Wohlbefinden und die Gesundheit des Menschen","Körperliche Funktionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Fische enthalten viel Omega-3-Fettsäure?","answers":["Lachs und Sardinen","Thunfisch und Kabeljau","Seehecht und Makrele"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür helfen Fische mit Omega-3-Fettsäure?","answers":["Beitrag zur besseren Hirnfunktion","Vorbeugung von Herz-Kreislauf-Erkrankungen","Verbesserung der Körperkraft"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":12,"article":"Die Wissenschaftler haben entdeckt, dass Menschen, die regelmäßig Sport treiben, ein geringeres Risiko für Herz-Kreislauf-Erkrankungen haben. Ein neuer Bericht besagt, dass dies auf den positiven Auswirkungen von Aerobik-Übungen auf das Blutgesetz zurückzuführen sein könnte. Durch die Regelmäßigkeit der Übung kann sich das Herz-Schlagvolumen erhöhen und das Blutdruck senken.","questions":[{"question":"Worüber spricht ein neuer Bericht?","answers":["Über die positiven Auswirkungen von Aerobik-Übungen auf das Blutgesetz","Über die negativen Auswirkungen von Aerobik-Übungen auf das Herz-Kreislauf-System","Über die Bedeutung von Regelmäßigkeit bei Sport und Aerobik"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was kann sich durch die Regelmäßigkeit der Übung erhöhen?","answers":["Das Herz-Schlagvolumen","Das Blutdruck","Die körperliche Leistung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Auswirkung kann sich durch die Regelmäßigkeit der Übung senken?","answers":["Das Herz-Schlagvolumen","Das Blutdruck","Der Sportzustand"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":13,"article":"Die Regenerationsfähigkeit des menschlichen Körpers ist erstaunlich. Innerhalb von 24 Stunden können wir unser Blut vollständig auswählen und neue Zellen entwickeln. Dieser Prozess wird als Stammzellregeneration bezeichnet. Durch diese Fähigkeit können wir unsere Haut, Knochen und Organe regenerieren.","questions":[{"question":"Wie viele Stunden dauert es, um unser Blut vollständig auszuwählen und neue Zellen zu entwickeln?","answers":["12 Stunden","24 Stunden","48 Stunden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was wird der Prozess, bei dem unser Blut und Zellen sich regenerieren, genannt?","answers":["Zellregeneration","Stammzellregeneration","Blutzellregeneration"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Organe können wir durch unsere Regenerationsfähigkeit regenerieren?","answers":["Knochen, Haut und Augen","Haut, Knochen und Organe","Augen, Ohren und Zähne"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":14,"article":"Die Vitamin-D-Höhle im Knochenmark ist ein wichtiger Ort, an dem die Produktion von Blutplättchen und weißen Blutkörperchen stattfindet. Es gibt sieben verschiedene Typen von Blutplättchen, die unterschiedliche Aufgaben erfüllen. Die meisten Menschen haben genug Vitamin D im Körper, um gesunde Blutplättchen zu produzieren.","questions":[{"question":"Wo findet die Produktion von Blutplättchen und weißen Blutkörperchen statt?","answers":["Im Muskel","Im Knochenmark","Im Herz"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele verschiedene Typen von Blutplättchen gibt es?","answers":["3","5","7"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Gibt die meisten Menschen genug Vitamin D im Körper, um gesunde Blutplättchen zu produzieren?","answers":["Nein","Ja"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":15,"article":"Die menschliche Haut hat eine Fläche von etwa 1,5 bis 2 Quadratmetern und ist die größte Organe unseres Körpers. Sie schützt uns vor Infektionen und Unfällen und ermöglicht es uns, Temperaturen zu regulieren. Deshalb ist es wichtig, unsere Haut gesund zu halten. Dies kann durch regelmäßigen Sonnenbogen, regelmäßiges Erwärmen und Abkühlen erreicht werden.","questions":[{"question":"Wie groß ist die Fläche der menschlichen Haut?","answers":["1-2 Quadratmeter","5-6 Quadratmeter","10-12 Quadratmeter"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was schützt uns die Haut vor?","answers":["Infektionen und Unfällen","Temperaturänderungen","Sauerstoffmangel"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie kann man die Haut gesund halten?","answers":["Durch regelmäßigen Sonnenbogen und Erwärmen","Durch regelmäßiges Abkühlen und Duschen","Durch regelmäßige Bewegung und Ernährung"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":16,"article":"Die Gesundheitsforschung hat in den letzten Jahren erstaunliche Fortschritte gemacht. Eine interessante Entdeckung ist die Rolle von Mikrobiomen bei der Regulation des Immunsystems. Laut neueren Studien gibt es einen direkten Zusammenhang zwischen dem Mikrobiom im Darm und der Entwicklung von Autoimmunerkrankungen wie z.B. Rheumatoid-Arthritis oder Multiple Sklerose.","questions":[{"question":"Welche Rolle spielt Mikrobiom bei der Gesundheit?","answers":["bei der Regulation des Immunsystems","bei der Regeneration von Gewebe","bei der Aufnahme von Nährstoffen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Krankheiten sind an das Mikrobiom im Darm gebunden?","answers":["Rheumatoid-Arthritis, Multiple Sklerose und Diabetes","Rheumatoid-Arthritis, Multiple Sklerose und Krebs","Multiple Sklerose, Alzheimer und Parkinson"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wer hat die Entdeckung der Rolle von Mikrobiomen bei der Regulation des Immunsystems gemacht?","answers":["Ein Team von Wissenschaftlern","Ein Einziger Forscher","Nicht bekannt"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":17,"article":"Die Regenerationsfähigkeit von menschlichen Zellen ist ein faszinierendes Phänomen der Medizin. Es wird geschätzt, dass unsere Körper etwa 10 Milliarden Blutzellen pro Sekunde produzieren können. Dieser Prozess wird durch den Stammzell-Mechanismus ermöglicht, bei dem bestimmte Zellen sich teilen und in neue Zellen umwandeln können. Diese Regenerationsfähigkeit ist ein wichtiger Schutzmechanismus unseres Körpers gegen Krankheiten und Verletzungen.","questions":[{"question":"Wie wird der Prozess der Blutzellenproduktion ermöglicht?","answers":["Stammzell-Mechanismus","Hämoglobin-Prozess","Lymphozyt-Mechanismus"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Blutzellen produziert unser Körper pro Sekunde?","answers":["1 Million","10 Milliarden","100 Milliarden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wozu dient die Regenerationsfähigkeit menschlicher Zellen?","answers":["Krankheitsvorsorge","Verletzungshilfe","Schutz gegen Krankheiten und Verletzungen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":18,"article":"Die menschliche Haut ist ein wunderbarer Organismus, der täglich Millionen von Zellen produziert und austauscht. Ein interessantes Faktum ist, dass die Haut 22 Prozent des gesamten Körpergewichts ausmacht. Sie schützt uns vor Infektionen und verhindert, dass wichtige Stoffe wie Wasser und Nährstoffen in den Körper eindringen. Deshalb ist es wichtig, unsere Haut regelmäßig zu pflegen und zu schützen.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent des gesamten Körpergewichts macht die Haut aus?","answers":["10 Prozent","22 Prozent","50 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was schützt uns die Haut vor?","answers":["Infektionen und UV-Strahlen","Infektionen und Nährstoffe","Nährstoffe und Wasser"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum ist es wichtig, unsere Haut zu pflegen?","answers":["Sie schützt uns vor Infektionen","Sie verhindert wichtige Stoffe in den Körper eindringen","Sie produziert Millionen von Zellen täglich"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":19,"article":"Die wichtigsten Vorteile von Yoga für das menschliche Gehirn sind die Verbesserung der Konzentrationsfähigkeit und die Reduzierung des Stresslevels. Durch regelmäßiges Üben kann man seine Kreativität steigern und sein Gedächtnis verbessern. Deshalb praktizieren viele Menschen Yoga, um ihre mentale Gesundheit zu stärken.","questions":[{"question":"Was sind die wichtigsten Vorteile von Yoga für das menschliche Gehirn?","answers":["Verbesserung der Körperkraft","Verbesserung der Konzentrationsfähigkeit und Reduzierung des Stresslevels","Steigerung der körperlichen Aktivität"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum praktizieren viele Menschen Yoga?","answers":["Um ihre körperliche Gesundheit zu stärken","Um ihre mentale Gesundheit zu stärken","Um ihre soziale Interaktion zu verbessern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Fähigkeit kann man durch regelmäßiges Yoga-Üben steigern?","answers":["Körperkraft","Kreativität und Gedächtnis","Soziale Interaktion"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":20,"article":"Die menschliche Nase kann bis zu 1 Million unterschiedlicher Gerüche unterscheiden. Das ist dank des Riechkörpers, der sich aus mehreren hundert verschiedenen Zellen zusammensetzt. Diese Zellen sind speziell dafür ausgelegt, bestimmte Moleküle im Atem zu detektieren und an das Gehirn weiterzuleiten.","questions":[{"question":"Wie viele verschiedene Gerüche kann die menschliche Nase unterscheiden?","answers":["100","1 Million","10"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin besteht der Riechkörper aus?","answers":["Hunderten von verschiedenen Zellen","Tausenden von Zellen","Einer einzigen Zelle"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Funktion haben die Zellen im Riechkörper?","answers":["Sie produzieren Gerüche","Sie detektieren Moleküle im Atem und leiten sie ans Gehirn weiter","Sie filtern den Atem"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":21,"article":"Die menschliche Haut ist die größte Organe unseres Körpers und hat eine Fläche von etwa 1,5 Quadratmetern. Sie schützt uns vor Infektionen und Regeneriert sich innerhalb von 2-4 Wochen nach Verletzungen oder Geschwüren. Ein weiterer Aspekt ist die Vielzahl an Hautfarben und -typen, die je nach Rasse und Umgebung entstehen können.","questions":[{"question":"Wie groß ist die menschliche Haut?","answers":["1 Quadratmeter","1,5 Quadratmeter","2 Quadratmetern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange regeneriert sich die Haut nach Verletzungen oder Geschwüren?","answers":["1-2 Wochen","2-4 Wochen","4-6 Wochen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie entstehen Hautfarben und -typen je nach Rasse und Umgebung?","answers":["durch Ernährung","durch Umweltbedingungen","durch menschliche Vererbung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":22,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat festgestellt, dass regelmäßiger Sport für das menschliche Leben entscheidend wichtig ist. Jährlich sterben über 3 Millionen Menschen an Herz-Kreislauf-Erkrankungen, die durch fehlende Bewegung ausgelöst werden. Deshalb empfiehlt die WHO mindestens 150 Minuten pro Woche moderater körperlicher Aktivität. Dies kann dazu beitragen, das Risiko von Herz-Kreislauf-Erkrankungen zu reduzieren und das allgemeine Wohlbefinden zu verbessern.","questions":[{"question":"Wie oft empfiehlt die WHO moderater körperlicher Aktivität pro Woche?","answers":["60 Minuten","120 Minuten","150 Minuten"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches ist ein Risiko, das moderate körperliche Aktivität reduziert?","answers":["Herz-Kreislauf-Erkrankungen","Krankheiten im Gesichtsbereich","Erkrankungen an den Füßen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Menschen sterben jährlich an Herz-Kreislauf-Erkrankungen?","answers":["1 Million","2 Millionen","3 Millionen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":23,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat festgestellt, dass Menschen, die regelmäßig 10.000 Schritte pro Tag gehen, 30 Prozent weniger Sterbefälle haben als jene, die weniger bewegen. Dieser Effekt wird auch als \"Fitness-Faktor\" bezeichnet.","questions":[{"question":"Was wurde festgestellt, wenn Menschen regelmäßig 10.000 Schritte pro Tag gehen?","answers":["Sie haben einen höheren Blutdruck","Sie haben 30 Prozent weniger Sterbefälle","Sie haben mehr Stress"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Schritte pro Tag gehen Menschen, die einen positiven Effekt auf das Sterbenbeben haben?","answers":["5.000","10.000","20.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie wird dieser Effekt genannt, wenn Menschen regelmäßig 10.000 Schritte pro Tag gehen?","answers":["Fett-Faktor","Fitness-Faktor","Frucht-Faktor"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":24,"article":"Die Herzgesundheit kann durch die Aufnahme von Omega-3-Fettsäuren verbessert werden. Forschungen haben gezeigt, dass diese Substanz den Blutdruck senken und das Risiko für Herzinfarkte reduzieren kann. Besonders empfehlenswert sind Fischölsäure und EPA, da sie die Bildung von Entzündungsmarkern in den Blutgefäßen verhindern können.","questions":[{"question":"Was kann die Aufnahme von Omega-3-Fettsäuren verbessern?","answers":["Die Herzgesundheit","Den Blutdruck","Das Sehen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Substanz kann das Risiko für Herzinfarkte reduzieren?","answers":["Omega-3-Fettsäuren","Fischölsäure und EPA","Blutdrucksenker"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Omega-3-Fettsäuren sind besonders empfehlenswert?","answers":["Fischölsäure und DHA","EPA und DHA","Fischölsäure und EPA"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},]